黑人創建美國？1776 vs 1619 美國歷史保衛戰

川普成立「1776委員會」教導學生從小愛國；加州立法 公校強制灌輸階級鬥爭意識；《紐時》「1619項目」篡改歷史 成「黑命貴」理論基礎；美國國父們為什麼主張廢除奴隸制｜9月18日【西岸觀察】

美國總統川普昨天召開了白宮首次「美國歷史會議」，並宣布不久會簽署行政令，建立一個叫「1776委員會」的組織，來教導美國學生全心全意地愛美國，要從小促進愛國主義教育。川普為什麼這麼做呢？他當天發表演説時就提到，左派媒體《紐約時報》近期推出了一個「1619項目」，改寫了美國歷史，取消了美國的傳統文化，要顛覆美國建國的遺產。因此這個「1776委員會」就專門針對「1619項目」來的。1776年美國13個殖民地共同發表《獨立宣言》，脫離大英帝國，宣告獨立。這是美國歷史上最重要的事件。因此川普打算設立的這個全國委員會就以「1776」命名。

今天的節目就想介紹一下什麼是「1619項目」，美國左派推動這個項目的目的是什麼，誰是背後的真正推手呢？

《紐時》「1619項目」竄改歷史 成「黑命貴」理論基礎

加州要篡改美國歷史，據說依據的就是這個。2019年8月14號，《紐約時報》一舉推出了長達100頁，包括10篇文章，以及16個作家的詩歌和小說在內的「1619項目」。

該項目把1619年第一批被奴役的非洲人抵達弗吉尼亞殖民地視為「美利堅民族的誕生」。文章中的言論包括，「美國不是一個民主國家，直到美國黑人把它變成一個民主國家」；「美國資本主義是殘酷的，你可以追溯到種植園」；「為什麽美國沒有全民醫保」；「為什麽美國監獄的殘酷要歸功於奴隸制度」；「美國巨大種族財富差距是通過掠奪擴大的」；「奴隸制塑造了現代資本主義和工作場所的規範」；「美國依然沒有放棄這樣一個假設：即有些人天生就比其他人擁有更多的權利」……

「1619項目」認為美國的歷史應該是這樣的：1619年8月第一批非洲黑奴抵達北美後，他們以及其後代把美洲改造成大英帝國最成功的的殖民地，建立了華盛頓、傑弗遜、麥迪遜這些人的種植園，奠定了白宮和國會大廈的基礎。黑人勞動力幫助這個國家償還了戰爭債務，建立了世界上最有名的大學，靠著壓榨黑奴的利潤，華爾街才有繁榮的銀行，才能成為世界金融之都。而1776年簽署的《獨立宣言》是一個謊言，雖然宣告「人人平等」，但起草這個詞的白人是不相信這些對黑人適用。正是黑人通過抗爭幫助這個國家實現建國理想，黑人不但為自己，而且還為婦女、同性戀、移民等等的鋪平了道路。歸根一句話，如果沒有黑人，就沒有今天美國的民主。

這就是「1619項目」的基本認同，據說，《紐約時報》記者漢娜-瓊斯（Nikole Hannah-Jones）因為主導了這個的項目，還獲得了普利策評論獎。

最初，美國人本以為這個「1619項目」只是一種理論，不會有具體的行動。可是我們看到了，加州已經要把這些內容放到教科書裡了。「黑命貴」們已經在推翻美國國父的雕塑和燒毀美國國旗了，一場美國「文化大革命」已經開始了。

不僅如此，美國普通老百姓的生活也受到了波及，開店做生意的，你的店會被搶被砸被燒；你不認同黑人比其他人生命金貴，就很可能成了被批判被罵被打的對象；警察保護生命財產安全，本該被敬重被稱頌，可是現在呢，警察被污名化，經費被削減，成了高危職業，成為被攻擊的目標。

美國國父們為什麼主張廢除奴隸制

那麼美國歷史的真實面目到底什麼樣呢？領導美國取得獨立戰爭勝利的喬治·華盛頓確實擁有三百多名奴隸；而獨立宣言的撰稿人，一生為人的平等和宗教信仰自由呼喚的傑弗遜也曾帶著奴隸一起進駐首都華盛頓，做了白宮的第一任主人。這些都是事實。

可是他們成為奴隸主是自己選擇的嗎？他們只不過是繼承了父輩的生活方式。當他們有能力做自由選擇的時候，他們選擇了廢除奴隸制的立場。就憑這一點，他們應該得到人們的崇敬。

其實，美國的《獨立宣言》和憲法都充滿基督教的精神，美國的國父中大部分是基督徒，他們的父輩很多是清教徒，為逃避宗教迫害而遠走他鄉。從宗教角度來看，這些政治人物骨子裡就有悲天憫人的情懷，是信仰虔誠的結果。

根據傳記資料，獨立戰爭期間，華盛頓一直有個隨軍黑人僕人普瑞莫斯。據說在一個天氣寒冷的夜晚，普瑞莫斯把自己的毯子和鋪墊谷草都讓給華盛頓，自己悄悄地挨凍。華盛頓半夜醒來很受感動，說這不公平，命令他的僕人和他貼身睡在一起。就在這一刻，華盛頓要結束奴隸制度的思想萌生了。

而《獨立宣言》提出「人生而平等」絕非一句空話，撰稿人傑弗遜主政期間，推動的立法宣布取消奴隸買賣，禁止進口奴隸；宣布北方各州為自由州，禁止存在奴隸；女奴所生孩子到25歲後，自動成為自由人，廢除奴隸家庭世代為奴的制度等等。美國歷史上另一個偉大總統林肯，為了解放黑奴，不惜發動南北戰爭。這些行動在當時的歷史環境來看，絕對需要非凡勇氣。他們真正踐行了《獨立宣言》中的「人生而平等」。

美國左派為什麼要改寫歷史呢？背後的推手又是誰呢？這個講起來就是另一個大話題了。我希望以後有時間能把這部分內容拿出來單獨做一期節目。不過川普總統在昨天的演說已經提到了，他說，這種批判性的種族理論，是受到了法蘭克福學派，就是被稱為「新馬克思主義」的思潮影響。他們這種社會哲學理論已經滲透到了美國包括學校、家庭和工作場所的方方面面。

也就是說，「黑命貴」運動和「1619項目」背後推手是信奉社會主義、共產主義和階級鬥爭的極左派群體，他們想做的就是要顛覆美國的傳統價值和資本主義制度。這一點，川普看得很清楚，他曾說過，現在的學校把學生教育成仇恨我們國家的人。當這批人成長起來，如果仇恨這個國家，是不可能為這個國家做任何建設的，也不可能希望這個國家安定、繁榮，而是想砸爛這個國家的一切，包括這個國家很多的歷史遺蹟。

而今年大選至關重要，民主黨倡導的包括全民醫保、大學免費、綠色新政、加稅等等，很明顯就是在變相推行社會主義。美國人如果投錯了選票，選錯了人，後果很嚴重。

大混亂吧
期待~手持午餐肉有西屌的日子

屌你老味講到黑人係神咁

幾時講埋紅番？

共產黨嘅威脅喺西方都從來冇消失過

諗起猩球爭霸戰係猩猩解放人類.

滲透搞亂其他國家, 係中共自保策略

支持左派等於關懷弱勢，下列是左派支持者：

1.華爾街金融資本家 George Soros、金融巨鱷索羅斯。

2.媒體老闆等 Michael Bloomberg 麥克·魯本斯‧彭博。2019年億萬富翁排行榜中名列第9位，資產達到555億美元，超級有錢吧？

3.Black Lives Matter的發起人，Patrisse Cullors，自稱馬克思主義者，目標是通過暴力手段消滅美國白人。

4.左翼激進主義者Shaun King 主張耶穌基督塑像應該被拆除，因為祂代表白人。

5.Mark Elliot Zuckerberg Facebook的創辦者，以352億美元成功打入富比士全球富豪榜2014的世界第10大富豪。

6.Louis Farrakhan 美國伊斯蘭民族組織「伊斯蘭國度」長期領導者。
支持左派等於弱勢，簡直是個笑話。

3.Black Lives Matter的發起人，Patrisse Cullors，自稱馬克思主義者，目標是通過暴力手段消滅美國白人。

屌唔怪得，美共勢力

BLM核心成員就係Antifa

FBI為應對今晚Antifa再次出動破壞, 提早迅速拘捕發起人

捉返做黑奴啦

川普叫停篡改歷史的「1619項目」 清除校園中馬克思主義宣傳

一位美國芝加哥的牧師在9月13日的《週末福克斯與朋友》上表示，父母們必須行動起來，拒絕接受學校中使用《紐約時報》的「1619項目」的理論去灌輸自己的孩子們，而不是只等著川普（特朗普）政府為他們出頭。此前一週，川普總統警告傳授篡改美國歷史的「1619項目」的教育機構將不會獲得聯邦撥款。聯邦參議員特德．克魯茲（Ted Cruz）表示支持，指出該項目實際是一種馬克思主義的宣傳運動。

川普總統在國家安全上不但強調「法律和秩序」，而且注重在國民思想上清除共產主義的毒害。圖爲美國總統川普。（圖片來源：Doug Mills-Pool/Getty Images）

預言

呢d就係歷史發明學
相比之下發明水上人係香港民族已經十分接近真相

消滅社會主義，消滅共產主義
左膠推崇既「進步主義」，其實就係70年代蘇聯間諜潛移默化影響文明世界既工具，90年代蘇聯解體後，呢班人並未被消滅，而係利用民主「穢土轉生」，繼續蠶食文明世界，用大同理想隱藏摧毀人類思想進步

左膠、共產黨徹底同流合污，更妄圖用暴力及階級鬥爭毁滅美國，一定要徹底根絕，送曬去「最終解決」

耶穌唔係白人都唔知，左膠史盲黎？

//而今年大選至關重要，民主黨倡導的包括全民醫保、大學免費、綠色新政、加稅等等，很明顯就是在變相推行社會主義。//
其實歐洲係咁

最大問題係民主黨呢班華爾街嘅金錢奴隸會毀左美國國格